## 

## HTML 5

通过制定如何处理所有 HTML 元素以及如何从错误中恢复的精确规则，HTML 5 改进了互操作性，并减少了开发成本。

HTML 5 中的新特性包括了嵌入音频、视频和图形的功能，客户端数据存储，以及交互式文档。

HTML 5 还包含了新的元素，比如：&lt;nav&gt;, &lt;header&gt;, &lt;footer&gt; 以及 &lt;figure&gt; 等等。

HTML 5 工作组包括：AOL, Apple, Google, IBM, Microsoft, Mozilla, Nokia, Opera, 以及数百个其他的供应商。

注释：HTML 5 还没有成为 W3C 正式的推荐标准。

如需阅读更多有关 W3C HTML 5 活动的内容，请阅读我们的[W3C 教程](http://www.w3school.com.cn/w3c/w3c_html.asp)。

## 按字母顺序排列的标签列表

new: HTML5 中的新标签。

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [&lt;!--...--&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_comment.asp) | 定义注释。 |
| [&lt;!DOCTYPE&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_doctype.asp) | 定义文档类型。 |
| [&lt;a&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_a.asp) | 定义超链接。 |
| [&lt;abbr&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_abbr.asp) | 定义缩写。 |
| [&lt;acronym&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_acronym.asp) | HTML 5 中不支持。定义首字母缩写。 |
| [&lt;address&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_address.asp) | 定义地址元素。 |
| [&lt;applet&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_applet.asp) | HTML 5 中不支持。定义 applet。 |
| [&lt;area&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_area.asp) | 定义图像映射中的区域。 |
| [&lt;article&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_article.asp) | 定义 article。 |
| [&lt;aside&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_aside.asp) | 定义页面内容之外的内容。 |
| [&lt;audio&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_audio.asp) | 定义声音内容。 |
| [&lt;b&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_b.asp) | 定义粗体文本。 |
| [&lt;base&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_base.asp) | 定义页面中所有链接的基准 URL。 |
| [&lt;basefont&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_basefont.asp) | HTML 5 中不支持。请使用 CSS 代替。 |
| [&lt;bdi&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_bdi.asp) | 定义文本的文本方向，使其脱离其周围文本的方向设置。 |
| [&lt;bdo&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_bdo.asp) | 定义文本显示的方向。 |
| [&lt;big&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_big.asp) | HTML 5 中不支持。定义大号文本。 |
| [&lt;blockquote&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_blockquote.asp) | 定义长的引用。 |
| [&lt;body&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_body.asp) | 定义 body 元素。 |
| [&lt;br&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_br.asp) | 插入换行符。 |
| [&lt;button&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_button.asp) | 定义按钮。 |
| [&lt;canvas&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_canvas.asp) | 定义图形。 |
| [&lt;caption&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_caption.asp) | 定义表格标题。 |
| [&lt;center&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_center.asp) | HTML 5 中不支持。定义居中的文本。 |
| [&lt;cite&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_phrase_elements.asp) | 定义引用。 |
| [&lt;code&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_phrase_elements.asp) | 定义计算机代码文本。 |
| [&lt;col&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_col.asp) | 定义表格列的属性。 |
| [&lt;colgroup&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_colgroup.asp) | 定义表格列的分组。 |
| [&lt;command&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_command.asp) | 定义命令按钮。 |
| [&lt;datalist&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_datalist.asp) | 定义下拉列表。 |
| [&lt;dd&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_dd.asp) | 定义定义的描述。 |
| [&lt;del&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_del.asp) | 定义删除文本。 |
| [&lt;details&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_details.asp) | 定义元素的细节。 |
| [&lt;dfn&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_phrase_elements.asp) | 定义定义项目。 |
| [&lt;dir&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_dir.asp) | HTML 5 中不支持。定义目录列表。 |
| [&lt;div&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_div.asp) | 定义文档中的一个部分。 |
| [&lt;dl&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_dl.asp) | 定义定义列表。 |
| [&lt;dt&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_dt.asp) | 定义定义的项目。 |
| [&lt;em&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_phrase_elements.asp) | 定义强调文本。 |
| [&lt;embed&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_embed.asp) | 定义外部交互内容或插件。 |
| [&lt;fieldset&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_fieldset.asp) | 定义 fieldset。 |
| [&lt;figcaption&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_figcaption.asp) | 定义 figure 元素的标题。 |
| [&lt;figure&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_figure.asp) | 定义媒介内容的分组，以及它们的标题。 |
| [&lt;font&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_font.asp) | HTML 5 中不支持。 |
| [&lt;footer&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_footer.asp) | 定义 section 或 page 的页脚。 |
| [&lt;form&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_form.asp) | 定义表单。 |
| [&lt;frame&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_frame.asp) | HTML 5 中不支持。定义子窗口（框架）。 |
| [&lt;frameset&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_frameset.asp) | HTML 5 中不支持。定义框架的集。 |
| [&lt;h1&gt; to &lt;h6&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_hn.asp) | 定义标题 1 到标题 6。 |
| [&lt;head&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_head.asp) | 定义关于文档的信息。 |
| [&lt;header&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_header.asp) | 定义 section 或 page 的页眉。 |
| [&lt;hgroup&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_hgroup.asp) | 定义有关文档中的 section 的信息。 |
| [&lt;hr&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_hr.asp) | 定义水平线。 |
| [&lt;html&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_html.asp) | 定义 html 文档。 |
| [&lt;i&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_i.asp) | 定义斜体文本。 |
| [&lt;iframe&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_iframe.asp) | 定义行内的子窗口（框架）。 |
| [&lt;img&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_img.asp) | 定义图像。 |
| [&lt;input&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_input.asp) | 定义输入域。 |
| [&lt;ins&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_ins.asp) | 定义插入文本。 |
| [&lt;keygen&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_keygen.asp) | 定义生成密钥。 |
| &lt;isindex&gt; | HTML 5 中不支持。定义单行的输入域。 |
| [&lt;kbd&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_phrase_elements.asp) | 定义键盘文本。 |
| [&lt;label&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_label.asp) | 定义表单控件的标注。 |
| [&lt;legend&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_legend.asp) | 定义 fieldset 中的标题。 |
| [&lt;li&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_li.asp) | 定义列表的项目。 |
| [&lt;link&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_link.asp) | 定义资源引用。 |
| [&lt;map&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_map.asp) | 定义图像映射。 |
| [&lt;mark&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_mark.asp) | 定义有记号的文本。 |
| [&lt;menu&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_menu.asp) | 定义菜单列表。 |
| [&lt;meta&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_meta.asp) | 定义元信息。 |
| [&lt;meter&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_meter.asp) | 定义预定义范围内的度量。 |
| [&lt;nav&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_nav.asp) | 定义导航链接。 |
| [&lt;noframes&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_noframes.asp) | HTML 5 中不支持。定义 noframe 部分。 |
| [&lt;noscript&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_noscript.asp) | 定义 noscript 部分。 |
| [&lt;object&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_object.asp) | 定义嵌入对象。 |
| [&lt;ol&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_ol.asp) | 定义有序列表。 |
| [&lt;optgroup&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_optgroup.asp) | 定义选项组。 |
| [&lt;option&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_option.asp) | 定义下拉列表中的选项。 |
| [&lt;output&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_output.asp) | 定义输出的一些类型。 |
| [&lt;p&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_p.asp) | 定义段落。 |
| [&lt;param&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_param.asp) | 为对象定义参数。 |
| [&lt;pre&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_pre.asp) | 定义预格式化文本。 |
| [&lt;progress&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_progress.asp) | 定义任何类型的任务的进度。 |
| [&lt;q&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_q.asp) | 定义短的引用。 |
| [&lt;rp&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_rp.asp) | 定义若浏览器不支持 ruby 元素显示的内容。 |
| [&lt;rt&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_rt.asp) | 定义 ruby 注释的解释。 |
| [&lt;ruby&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_ruby.asp) | 定义 ruby 注释。 |
| [&lt;s&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_s.asp) | HTML 5 中不支持。定义加删除线的文本。 |
| [&lt;samp&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_phrase_elements.asp) | 定义样本计算机代码。 |
| [&lt;script&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_script.asp) | 定义脚本。 |
| [&lt;section&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_section.asp) | 定义 section。 |
| [&lt;select&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_select.asp) | 定义可选列表。 |
| [&lt;small&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_small.asp) | 将旁注 \(side comments\) 呈现为小型文本。 |
| [&lt;source&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_source.asp) | 定义媒介源。 |
| [&lt;span&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_span.asp) | 定义文档中的 section。 |
| [&lt;strike&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_strike.asp) | HTML 5 中不支持。定义加删除线的文本。 |
| [&lt;strong&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_phrase_elements.asp) | 定义强调文本。 |
| [&lt;style&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_style.asp) | 定义样式定义。 |
| [&lt;sub&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_sup_sub.asp) | 定义下标文本。 |
| [&lt;summary&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_summary.asp) | 定义 details 元素的标题。 |
| [&lt;sup&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_sup_sub.asp) | 定义上标文本。 |
| [&lt;table&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_table.asp) | 定义表格。 |
| [&lt;tbody&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_tbody.asp) | 定义表格的主体。 |
| [&lt;td&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_td.asp) | 定义表格单元。 |
| [&lt;textarea&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_textarea.asp) | 定义 textarea。 |
| [&lt;tfoot&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_tfoot.asp) | 定义表格的脚注。 |
| [&lt;th&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_th.asp) | 定义表头。 |
| [&lt;thead&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_thead.asp) | 定义表头。 |
| [&lt;time&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_time.asp) | 定义日期/时间。 |
| [&lt;title&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_title.asp) | 定义文档的标题。 |
| [&lt;tr&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_tr.asp) | 定义表格行。 |
| [&lt;track&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_track.asp) | 定义用在媒体播放器中的文本轨道。 |
| [&lt;tt&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_tt.asp) | HTML 5 中不支持。定义打字机文本。 |
| [&lt;u&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_u.asp) | HTML 5 中不支持。定义下划线文本。 |
| [&lt;ul&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_ul.asp) | 定义无序列表。 |
| [&lt;var&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_phrase_elements.asp) | 定义变量。 |
| [&lt;video&gt;](http://www.w3school.com.cn/html5/tag_video.asp) | 定义视频。 |
| &lt;xmp&gt; | HTML 5 中不支持。定义预格式文本。 |



